醫管局 暨 政府 廢青討論區 30

《簡介》

醫院管理局(“醫管局”)係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

醫管局致力確保員工態度積極及工作愉快，給予員工公平待遇及避免過勞，保持良好嘅work-life balance，有「全港最良心僱主」嘅美譽。

《常見問題》

發問前請先細閱下列問題

加入醫管局篇

以下內容集中圍繞行政助理(Executive Assistant - EA)職系，其中初級職位包括二級行政助理(EA II)及三A級行政助理(EA IIIA)。連同2019/20公務員年度薪酬調整(追溯期至1.4.2019)，起薪點分別為$17888及$14031，以有關人力資源通告為準。

申請手續(只適用於接受網上申請嘅職位)
1. 從以下網址進入招聘站，按下圖紅色方格中顯示為“link”嘅超連結

2. 進入求職網站後，可從左側“Staff Group”篩選職系。行政助理(EA)及文員(Clerk)屬“Clerical, Secretarial and Supporting”

問：新入職醫管局員工係唔係公務員？
答：唔係，新入職員工以醫管局嘅聘用條款聘用，並非公務員，唔會享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答：唔會，只會以該職級起薪點聘用。

問：行政助理(EA)周年增薪機制係點？
答：以薪幅制度支薪嘅職系，包括行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)，冇所謂“跳Point”，只有周年奬勵(Annual Award - AA)，即基本薪酬每年遞增2.5%，以頂薪為限。

問：公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)對人工嘅影響？
答：醫管局員工嘅薪酬會跟隨APA調整。因此，EA嘅薪酬會按公務員年度薪酬調整(APA)及周年奬勵(AA)調整。以2018/19年度為例，EA加薪7.12%(APA+4.51%及AA+2.5%)

問：行政助理(EA)同文員(Clerk)呢兩個職系有咩分別？
答：兩者工作內容相近，但EA嘅增薪機制、褔利都比Clerk差，詳情可參閱下圖：

二級行政助理(EA II) v 初級文員(Clerk III)薪酬福利比較圖

問：大學FG報咩職位好？
答：FG可以直接報EA II，EA II亦有唔少有工作經驗嘅街外人或現職EA IIIA投考。近年越嚟越多FG選擇先入職EA IIIA吸取工作經驗，再投考EA II或Clerk III。

問：每星期返幾多個鐘？
答：每週工作時數為44小時總工時(連5小時食飯時間)。

問：邊啲部門嘅流失率最高？
答：HA三巨頭(HR、Finance及Procurement)、HIRD及KCC Q&S。有人認為，以上部門提供較多嘅晉升機會，可以步步高陞，歡迎有志之士投考。

問：醫管局有冇晉升機會？
答：醫管局冇自動晉升嘅機制，所有職位都要自行申請。

問：有冇內定嘅情況？
答：內定即係預留某個晉升職位予部門內嘅現職員工作提拔之用。由於HR政策所限，部門要經公開嘅遴選程序晉升屬下員工，所以會出現所謂“大龍鳳”嘅情況。上述情況喺初級職位(如EA II)中唔常見。理論上職級越高，出現內定嘅機會就越大。

問：申請職位後幾耐會安排面試？
答：多數喺截止日期後兩個月內面試。

問：面試後幾耐會有消息？
答：面試後兩個星期內冇任何消息可以假設落選。如果面試後HR打嚟要求補交證明文件／安排驗身，喺程序上已被取錄。待通過驗身後正式取錄。

開Post #1 Template

開Post #2 Template

問：驗身後要等幾耐先有進一步消息？
答：不定，快則一星期內，慢則一個月以上。

現職員工篇

問：我申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答：每個遴選程序都會保密，因此部門唔會知悉屬下員工申請其他職位嘅資料。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問：如獲其他部門委任，調職需要等幾耐？
答：由簽署應聘書日期起計，委任為不同職級最長需8個星期；相同職級嘅調任要先喺原部門服務18個月，及後最長需12個星期。申請人嘅現任部門可同意較早嘅調職日期。

問：乜嘢係SDR？
答：Staff Development Review(SDR)(中文：職員發展檢討)係醫管局嘅appraisal system，每年進行，分為6級：
(6) Outstanding (最好)
(5) Superior
(4) Good
(3) Effective
(2) Marginal
(1) Below-standard (最差)

問：會唔會唔續約？
答：續約與否，將視乎有關員工係咪受聘於有時限嘅職位。此外，工作表現惡劣者可被縮短續約年期，甚至或不獲續約。

問：可否轉為常額形式聘用？
答：新入職醫管局員工起初會以合約(Contract)形式聘用。按照現行嘅人力資源政策，工作滿三年及達到指定SDR評級，可申請該職級轉為常額(Permanent)形式聘用。

福利篇

新入職合約全職行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)嘅聘用條款／福利：

臨時全職嘅聘用條款／福利：

sopc?
服侍醫生+體力勞動+multitasking+比市民屌+大量paperwork+無償OT
唔係幾辛苦既屌晒鬼咁姐

唔小心1001咗 海巴唔好嬲我代你開POST
海巴同林鄭巴都教識我好多野 在此多謝佢地

Push

十項全能

推一推 走人

幫推到江永祥仆街
仲有幾個鐘就返學啦好緊張

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

推得好快
新post lm

留名

恭喜呢度有offer嘅巴絲

另外未有offer嘅都唔使擔心，試多幾份就得

新post 推一推

真
我都苦戰咗兩個月

– Forensic Psychiatry

係做咩

覆番海巴上個post, ea(iii)a 第一日返工

唔係做ward，係喺某個dep center入面做，暫時ok但應該有好多術語要記

正常bc果日就會講

Appointment team人手需求都大

我仲掙扎緊 貓巴係咩offer

報左一堆
一個interview都未有

我見黎緊有recruitment day，係咪即場in架？

3仔最底層

恭喜閉巴 一車車offer等緊你揀

消毒房PCA2 返完第二日工留名
希望快啲適應到啦

HR 仲未叫我整職員證
工鞋又無

收到interview 但個日子唔得 會唔會有得改架

未係我老細 對等既 唔得就算啦

今日in咗麻醉助理 ， 點睇哩個post

咩位先
好既請個SL都要去啦

EA1 HR
我係去左旅行

呢個Post最近好似有兩位巴絲考到

留名等in

貓巴同閉巴都上岸了，自己仍然得個吉

加油
都係見多d拎經驗

有無得打比hr問幾時開得工 利申8月中尾 body check

點解咁想返工

想有個確實日子唔想日日等佢電話

到你真係返工就會諗點解唔休息多陣

入黎大力推一推

Hi巴拎個咩offer?

Hi巴唔係早幾日先in完fin咩
咁快bc完

恭喜hi巴

返左幾耐

聽日有個gopc interview,希望會中

九東附近完全冇餐廳

咩cluster呀巴打

又多個戰友巴打上岸

似俾人鋸多啲

星期一 procurement 有人有offer未

可以坐車思考人生幾好

新仔最底層未有野做日日都思考緊

研究緊點拖地最乾淨

一堆巴打排隊等緊閉巴放offer出黎

HR OSH似係人間天堂

ha係良心僱主

有冇巴打收到新界東Executive Assistant II (AS) interview
睇番duties 好雜下

請問有無巴絲知醫務社工部EA2晉升前景同duties方面係點既？

我為左見淋巴 決定要報OPA3B

我只求學到靚仔叔叔一招半式 做住3仔學下野

想問吓Health Information & Record Management嘅IIIA前景係點？
會唔會又係升到上二就止步咁

巴打報左KCC Q&S未

有無fg巴絲近排（8月尾9月頭）先開始報 揮下手

[member]連陪跑既機會都無 比個2仔我做 日日OT都得member]

[member]係咪應該見到就報 報都有d心灰意冷 唉[member]

[member]agger
唔係個個candidate都會帶漏野要補交既/member]

邊IN邊搵 最緊要請乜你就改你job description你做過乜類似 等人shortlist到你出黎

Hie巴快啲打去講番 通常bc完2星期後簽約

收到風HR留左個老細位俾你坐

返左一個禮拜clinical ea3a有啲吃力，未做過ha野好多terms同瑣碎野記

[/member][/quote]

巴打係咪新東interview

907 機場攻略正式出爐，唔使再驚大逃走！

想問下 HA 過唔到probate 算唔算常見
做左幾日，易緊張既老毛病出返黎
做慣請唔到人唔會炒人既垃圾工 驚踩地雷
個post係好跟規定做事 環境又唔容許紙筆抄低有少少難跟

想問下如果入左三巨頭ea1，例如procurement ，想考eo2係咪通常都係考番自己做嗰範先大機會？好少可會轉到另一範？

中伏喇咁
新入位無耐，自己做落好似無乜興趣，resign再考其他巨頭又好似好jumpy咁，好難取捨

#
橫過要做左18個月先得？

林奠聽日尖沙咀酒宴

多謝巴打，我再睇定啲先

[member]其實D人多數入去係為左溫書搏入MASTER做dietitian/member]

幾時先上岸啊 今日又in 啦

various dept.. 啱啱見到d 名牌似係supply 個邊請人

啱啱written test完 唔知做咩卷面話唔比用計數機但hr 唔禁住d人用 見到全部後生個批無用過

KCC

就係ea2 呀 邊夠料ha2
之前in過一次qs ea2寫左成個鐘文
睇黎淋巴無去開個邊掃地

請問有冇人做HOSPITAL既IT, 知唔知忙唔忙架係大院既話?

點解ea3a都咁撚多人見嘅

加陣呢個時勢係好痴線

大佬啊 我想搵份工啫

還我 831 真相！不要港版 64！

［還我 831 真相］點解口吐白沫？原因在此！

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

我同好多巴打一樣都係7月頭搵
加陣先同幾個巴打叫上岸 仲有啲巴打仲搏殺緊

in 完了 好似我in得最耐 成半個鐘
多謝尼個post入面咁多位教路 上得岸未呢

好好彩撞正係supply 個邊 咁啱我都讀supply chain
拋下書包

好想狂收offer佢話今次有三個post請人
btw 想問好耐 係咪interview 個日有幾多人姐係有幾多個rival ？
定係會分幾日in

聽講係一日in哂揀唔落手既會出過VNC

好撚灰 send咗過10份 完全冇聲氣

面試好攰啊

面完試等Offer/無offer，個心仲攰

Real

你同貓巴都上左岸啦

但好想要人工高啲 養家好辛苦
爭d連做ward嘅EAII都想accept

bro i feel you

加油 巴
我唔叫上岸啦 叫做住先咋

加油 好快到你地

就黎癲啦

hi巴

Tui

但都有啲老細好唔鍾意 驚你一走又要重新請過人麻煩
同埋我驚個印象分都好低

原來政府聖誕中秋新年有得早走
HA 就要戰鬥到最後一刻

3a份工得萬3 扣埋mpf萬2
夠邊個食

唔好咁啦......你越咁講我越心傷
我開始覺得自己好可憐

巴打番工記得帶飯

我一定帶飯

12k, 比5-6k家用, 交通費1k, 日常娛樂食飯都2-3k
真係唔使旨意儲錢
為咗錢我係咪應該去ward做

5-6k家用
屌 我打算比勁少

閉巴咁勁做一年都EO2啦

5-6k

HKEC HR EA IIIA係HRA；C III係SHRA，你覺得係咪勝任到先？

雖然係3仔 但應該唔同rank既hr做既程序都差唔多
閉巴貓巴可以做住先 其實學到啲野

呢個post好多HR 新血

無呀 佢個various dept咁啱係編去supply 個邊

見到尼到d人兩三日就有電話搞到我好慌

咩post

點解淋巴又咩都知

Pt 15

消毒房做左一個禮拜 同事都OK友善 雖然有唔係年紀大既藍絲
我想做既輸血中心 lab 叫我去BC啦
缺點係頭半年要做PCA3A 人工好低 同埋呢段時間係咪要著藍領白衫, 無白恤衫著?

上網睇到咩同級調職要18個月先可以
係咪真有此事 我入職前已經in左既post都唔可以accept個offer?

Hr 俾interview 個email格式好似有啲錯

點錯法

佢係留言信箱叫我覆佢約bc
即係我應唔應該同佢講而家已經做緊ha，但對你呢個post非常大興趣？
定應該咩都唔講，約左日期bc就辭職
hr會唔會check到，引致叫得bc都唔請
到時雙失 個底花過花崗岩

你同佢講話啱啱入職HA，會辭職，另外問使唔使再BC（應該唔使）

報咗 ea2 收到interview
但係有無巴絲知道Forensic Psychiatry 呢個部門係點？？
我就咁睇唔係好知佢咩嚟

唔該曬巴打
今年fg 見到ea2 就報曬 ，但都係得一個有interview

多謝巴打好好人
我依架做緊個到都有人 in ea2 請咗佢
但係我問佢野都好似唔想答咁
好似驚人搶佢飯碗

請人係咪唔睇樣
我個同事係肥婆黎

你依架做緊咩位

temp有冇得加人工

正常interview 係咪都三個人見我一個?
要著suit？

未必 試過5個對我1個
Dress up啦

主要中定英文 in?

EA2 多數英文自我介紹之後全中

咁都無咁驚

computer test ,written test 係咪唔係一定需要?

email有寫就要，無寫就一般都唔洗

收到

話唔驚就厄你啦
一面試就好緊張啦

有無好似叔叔 咁nice

我以為ha會好多人apply
我apply成十個post得一個有面試

我下星期三

噚日見EA2同一個Post第二次
見Board嗰陣Chairman
佢話歡迎我再應徵 好多謝你咁有熱誠
都唔知笑好定喊好
可唔可以出個Offer俾我呀
之後英文自我介紹同答埋處境題就完咗

處境題問你咩？

exactly同一個board
Ward Manager + APN + HR

見到同事同病人有爭執會點處理

咁我又冇hard feelings嘅
只係我真心想做呢個post
喺屋企出發行五分鐘就到
慳返好多車錢同時間

唉 想揾份工都如此艱難

叔叔可唔可以教我掃地

依家3仔位都好多勁人搶(ward除外）

[member]*就請[/member ]

好懷疑拎住degree報3仔會有反效果

有degree
報左好多EA2
仲未叫我in

you are not alone

EA2 人工係16k?

18k

原來加左咁多
同我同期in 既同事 佢選擇升EA II 宜家我就放棄入政府
宜家已經相差2k 人工了
我愛HA 要回歸娘家了

報左4,5個都冇1個有得in

Ea2宜家應該著重經驗多

推

報左兩三個星期一份都未有得in

其實正常既

七月中咁上下開始地圖炮3A同2
報左四十份
兩邊都係得兩三份有得見

唔地圖炮真係好難玩

不過太遠，返工都唔方便

打左比hr ,佢話要問manager
求集氣希望有好消息 減$2600人工都肯就知有誠意啦

想請問下大院例如QE 既Admin Service Dept
EA晉升前景好唔好既？ 有無EO HA 呢啲位可升？
另外如果係clinical dept係咪唔會有official grade既位？得EA1封頂？

admin 嘅 EA2 做得好嘅話係有機會上 HA EO，但你要諗下，HA EO 都多街外人申請

body check 之後要覆診係咪正常？定係有問題？

點解會有一定難度既？

可能補打疫苗姐

係咪直接email叫 in 定會電話

不過我識既大部分同事 EA1都升到EO2 真係好睇你部門有無位升 咁當然你都要自己努力考啦 一定要溫書

KCC呢個我知道，講明話唔請head office過黎 中意請街外人

咁請問下係咪得三巨頭 admin service/ Q&S 呢啲先有officer 位？ 其他mssu/clinical 最盡係得EA1？

最近都有請EO(ward) serving for Ha staff
不過當然呢個唔係常開位

Clinical我都見過請research EO2
乜乜HCE office 所以係睇下果年budget
不過一路報一路做啦，我會建議大包圍 有就報

程式碼

EA2 admin written test 考咩架
岩岩收到interview

唔同嘅post我都見過1仔升 不過都有見過，例如做safety有請街外有牌既

下唔好咁啦 紫禁城既基層其實都好慘

又黎
aco vs eaii kcc q&s, 你簡邊個！唔準諗即刻答！

Same收到interview同問written考咩

Same here 同問 係咪下星期一

Btw 6月定7月報依家先收到call

Keep住無野做都要扮有野做先慘

我下星期二
8月尾報

好佩服巴打
我自問冇咁既勇氣去accept offer

應該係back office既NSD部門
冇記錯做前嫂先要驗血

前線

定期都要吹奏下嫁嘛
假設性既問題我係唔會答你！

我問左個同事
個個位真係長駐做cs
基本上唔會有任何機會掂電腦
我個人觀察係Soft skills、人脈、經驗都唔會有任何改進

係，不過多個temp

係啦 其實好多同事都OK ga 不過我都認同有時HO角度佢地唔識用cluster角度 諗

我問過同事，佢長做都係一直咁做cs
比temp位係個dept head用黎防人既手段

其實小薯都好想講清楚，可惜大薯話要公平客觀，比左direction即係唔客觀啦然後出面嘅永遠係小薯，鬧大左就係大薯收尾做好人

HO唔同department之間都不停講policy

梗係ACO啦 仲要諗?

又要1001了

讀一段英文 中文自介 一兩條問題 完

話咁快又就爆1001，記得幫手開新Post

我手頭冇足夠資料去回答